點解香港唔興30小時制？

香港都算一個夜生活多嘅城市
但一到凌晨約人就好煩
成日好驚人get 錯
試過想約人 2500 ，人地以為 0100
家下次次約人凌晨時間都要問清楚：你指係星期一晚嘅凌晨，即係星期二晚嘅朝早，定係星期二晚嘅凌晨，即係星期三晚嘅朝早
好累聚

點解香港人要瞓覺？

2500 = 0100 有錯咩

sleep is for the weak

2500唔是即是第日0100咩

打得衰，連我自己都搞錯
即係佢二日嘅 0100 先到

知唔知咩叫凌晨？

到底你知唔知自己講緊乜鳩

你講乜鳩
二日嘅0100

星期一既凌晨 又點會關星期二事啊？

見到樓主就知香港點解唔行30小時制

up wt 9

點樣又晚又朝早
樓主知唔知自己打緊乜鳩

即係如果我話約 1月 28 日 2500, 大家都知咩事

如果我話約星期一凌晨, 過一兩個星期後到件事就黎發生, d 人就會開始問即係星期一定係星期二呀

做咩姐你

所以咪樓主覺得約人好麻煩囉

見到樓豬就知香港一定唔可以用30小時制

樓主係咪唔識Am/Pm

有撚人約咩

唔關am pm 事

馬會就有

打錯字變左膠 post, 屌

30小時制之後樓主又會推36小時制

點解唔直接打落whatsapp幾號幾點
睇個位唔識睇， 點都會過黎問嫁啦

28號又點樣2500
直接29號0100大家咪明

就算打完, 如果係幾個星期後嘅事, 多數都會再問

樓主住開咩星球?

係whatsapp 打清楚幾號幾點都會問個d人， 做咩q野都冇用

小朋友返學校問老師，睇下佢點答你

樓主自己都未撚搞清楚

最好係寫埋AM/PM既12小時制
假設約咗1月14 07:00
因為香港同時有用12小時同24小時既習慣
會有兩個解法，1月14 早上7點/午後7:00
寫1月14 07:00am就冇得搞錯

不過約凌晨一般人都會double confirm, 就算你講得幾精確

而樓主好似係唔知過咗23:59就計下一日
又打錯好多字，例如「星期二晚既早晨」

日本電視台會用2500代表下一日既01:00
不過認同29號0100已經大家都明
唔洗特登多舊魚

樓豬到底瞓撚醒未

傻鳩

原來樓主弱智黎
唔怪得香港唔行30小時制

1月28日 2500 即係
1月29日 0100 喎

其實你唔用星期幾淩晨
直接約 1月29日 0100, 已經好清晰

如果你話個meeting 由
20190128 2300-2500 咁都仲合理

如果0100先開始, 根本冇需要用到 2500
直接 20190129 0100 已經ok

土地問題嚴重
約定人幾個禮拜後扑野

30小時制既wiki英文係叫Date and time notation in Japan
咁你就知呢樣野幾on9

最直接打am pm
過左12點一定當另一日

就咁講夜晚1點咪得囉 攪咁多嘢做乜
For example 今晚1點出嚟
完

0700 已經係朝早
一係就7am 7pm 從來冇0700am

負皮係俾樓主嘅

柒到上熱門

1月8號12:00am即係幾時

我記得讀小學時有教12點要寫midnight/noon，而唔可寫am/pm

20190108 0000

中午係 12:00nn

咪即係1月8嘅0000囉
中午唔係nn就pm㗎啦

讀小學未啊？

2500同0100有咩分別
你係咪想講1300

根本日子+24小時制已經夠用

咩am pm 30小時制都係多餘

點解我唔明樓主UP 嘜

用下個毒撚腦先開post

某啲行業都有用嘅
count duration 易啲
但日常生活... 都幾冇呢個需要

因為驚到時又有人問點解香港唔興48小時制

有無諗過係人既問題唔關制度事

我第一次入個POST 睇個留言
同回覆都唔知嗡乜鳩既

係樓主一嚿嚿
定係我啲閱讀理解有問題

日本電視節目表都好似係30小時制

咪因為有樓主呢D人先唔興囉

根本你用錯左

多數係講，
喂今日1000開工，2500收工呀，方便你一聽就知15個鐘，唔駛咁多轉換。如果話10am 至3am ，你個心入面要做多好多加加減減。
喂今次過夜考試呀，2000至2500呀，方便你一聽就知5個鐘

講到尾係你自己柒用錯左姐

馬會截數咪3000

07:00已經係解朝早，你要加am/pm就寫7am/7:00am，因為12小時制唔會補0

24小時制先會補齊4個數字，可以寫成0700、2300，清楚易明，「：」都可以省返，所以先多人用

有冇讀書？
01:00 凌晨1點
13:00 晏就1點
乜撚野星期二晚凌晨

地球每轉一圈要23小時56分鐘4秒
諗30小時制條友都弱撚智

最多講埋日期咪得 好難咩
30小時制根本香港都唔流行
其實你直接講今日凌晨1點大部份人都會理解到你係講緊約午夜後啦

左膠post

你咪又係要轉返24小時制來解釋

我只係話am pm容易混淆，唔應該用，小學雞起晒鋼做乜柒

屌
咁你自己都get 錯
重開乜撚野post 講呀
柒撚到你咁嘅

其實講星期幾幾點好難？你約星期一凌晨點半 我唔信有人會諗錯

因為真係太撚多白痴
睇左#1兩次都唔知佢做乜鳩

原來在夜晚說早晨係講緊樓主呢種on9仔
怪錯謙謙

第2個星球來嫁?

屌你你真係唔撚識架喎

樓主笑撚死me

Am pm另一回事 對樓主應該有啲難道 如果想約星期一0100 我驚佢約星期一0100am 即係變星期日個晚出

根本問題核心係樓主對時間既表達

屌你咩 正常人都會再問啦 你覺得咁係一個問題？你弱智架？

可能佢班friend 全部正常
得樓主一個弱智
啲人驚佢up都up錯
下下都要問清楚double check
搞到樓主覺得約人好煩

就黎香港人真無無訓覺觀念

咁既野都問點解

確保依個係共識就得
你地唔講真係唔知

我所講既comfuse會響口語出現

樓主潛撚咗水

呢樣野其實香港人係會容易撈亂嘅
例如你係8/1約人「聽日凌晨一點」
有啲人會理解成9/1 0100
有啲人會理解左做10/1 0100
我講會直接加埋日期咁就避免到混淆
講得0100肯定係講緊24小時制 如果搞錯0100同1300就純粹係佢戇鳩

樓主咪自己解釋咗點解香港唔用囉

連囝個完全封鎖真係好有用

樓豬

10am-1am bo

其實用24小時制已經好難出錯
btw弱智仲想學人用30小時制

樓豬隻錶

真係識人搭凌晨機，成家人都遲咗一日去機場

唔明點解啲人可以混用24小時制再加個am/pm落去。例如 07:00 寫做07:00am, 唔直寫做7:00am

1月28 2500 = 1月29 0100
有無錯 你想講你朋友1月29 1300先到？
完全唔覺得係24小時制嘅問題
要改嘅係你表達能力，淨係睇你個post都睇到1999

我唔認為正常智商會撈亂
只要你唔好戇鳩加啲冇用嘅野
日期+ 30小時制
日期+ 24小時制
日期+ 早/晚 + 12小時制

唔好整個1月8 星期三2500 am
整撚亂曬咁出
咁一定要double check 啦

到底你訓醒未

既然兩邊都係on9就咪用24小時制
29號1am 完

佢以為一日30 個鐘
明顯發緊夢

同情樓主

凌晨都好去玩 第朝唔使返工？

「16號凌晨1點呀，即係15號嗰晚呀」
我諗小學畢業都應該會明

同意 文字上準確表達時間其實好易
唔明點解會約到亂晒

我非常支持樓主
每日可以多6個鍾頭時間
返工日子又少左幾日
終於唔洗返咁多日啦 又多左6個鍾

試過老細星期一叫今日7200開會

柒到仆街

樓主自己都搞到亂
其實30小時制 我做嘢成日用
有時覆email 如果你寫 2 Jan 19 0100 開始
有啲人會唔知你係打少咗個pm 定真係am做
同埋凌晨做嘢 都係講「今晚」
所以寫1 Jan 19 2500 開始最穩陣

30 小時制又邊有 0100...

約錯時間次次都係有一邊錯但以為自己解岩左
所以我無論點都一定會double check

咁即係星期一定星期二呀？

12:00am 咪count左一日囉
佢一分鍾前仲係一月七 11:59pm

星期一既淩晨=星期一既0100=星期日夜晚
明未呀

你寫2500我都可以疑問你會唔會本身係想寫1500但寫錯左2500
歸根究底係人既生活作息而產生誤會
最佳做法就係double confirm

=星期日既2500

寫得24-30:00 姐係唔會跳日子

我識樓主 佢好on9 唔洗理佢

唔會掛
下下double confirm 真係乜都死

0100 is no way 1:00pm

Up乜撚呀屌你老母

我梗知啦
但有啲人會混淆就同你double confirm
自己經驗寫2500 少啲人再出聲問

睇波成日都發生呢個問題
次次都要查清楚

你咁撚蠢 都係算把啦
柒撚懵懵

咁多人唔識ampm
香港教育

2500唔解第二朝1點am
你仲想解咩
1月28既第25個鐘

雖然樓主1999，但係應該唔係講緊AM/PM問題

: 我地黎緊既星期日凌晨12點半出黎啦
: 唔啦 星期一朝早要返工 得返幾個鐘訓唔得呀
: 訓你老味咩 星期日凌晨係星期六晚呀 訓夠24小時都得啦

樓主應該問緊：
如果用星期六 24:30 咁會唔會好D

其實係樓主on9

凌晨同人講"聽晚食飯"
就會有溝通問題出現

Tvb員工行緊

屌 ON99 樓主

：我地黎緊既星期六晚，星期日凌晨12點半出黎啦
口講一定係12時制 講2430好尷尬

其實係樓主打錯字變膠post 我都明明地佢講咩

1號2500
點解唔講2號0100
仲唔夠清晰咩

又唔覺啵...成日講今晚2130集合

又係喎

30小時制應該係用黎計時
唔係用黎形容時間

即係午夜場2300開場2540完場 (有一個duration)

完場嘅時間係0140 (而唔會單獨講2540)

可唔可以咁講

其實 如果講28號夜晚1點 十個有九個基本上都知講緊 28號既 25:00 / 29號既 01:00 剩低果一個應該弱智

等於平時睇波 假如場波係凌晨開波 你都會講 今晚3點睇波嫁啦

庸人自擾

香港太多樓主呢類人

邊撚度會寫12:00am

通常我會避
會打
11:59am / 12:01pm

Am to am / pm to pm即係 am/pm to pm/am + 12個鐘啫
駛唔駛加加減減

係，好撚on9, 收工收幾點09-27咁幾好，又即刻計到幾多個鐘開9點收3點撚知你幾時收工

同人講幾點收工就應該話0300

記錄工作時數就應該寫0900-2700

有d 傻鳩淨係識睇am pm 就會問係咪晏就3點收工...

其實我覺得廿四小時已經好清楚

屌你老母up乜撚野

0100都混淆係有問題

你知唔知自己噏緊乜鳩？

但樓主原文真係約人星期日晚

原來是傻西來的

樓主乜撚野星期一晚既凌晨即係星期二朝早
星期一既凌晨即係星期日晚，星期一晚就星期一晚，又點拉到去星期二甚至星期三

佢第二日既0100黎咪岩 係要話尻人錯

星期五晚兩點出嚟隻抽

咁唔係好清楚果
果晚兩點仲可以點GET 錯

利申：隻抽係鳩UP，唔好問邊度等

佢二日 我屌 睇撚死我 你想講後日定第二日呀?

睇完個post發現好多人唔知咩係30小時制

你係咪想講佢第二日嘅2500先到？
睇你咁撚柒就知香港行唔到30小時啦

樓主知唔知1999係幾點？係唔知你想點呀

傻西樓豬

約定俗成就真係星期五晚 星期六凌晨
但準確嚟講你咁講係 星期四晚 星期五凌晨

因為依個世界好多人打得好求其
無咁執著
所以呢........

是日最on9是你

星期五晚，點計都唔會係當日凌晨
唔係點會SPECIFY 果“晚” 幾點

就好似星期五朝早3點
加返星期幾早/晚 其實已經清清楚楚

有睇開波就一定唔會錯

樓主想用由得佢自己一個用啦

姐係點呀
屌完人地唔識野
原來自己唔識

樓主完美演譯點解行唔到30小時制

樓主

樓主你自己答左自己

你講乜撚野呀

樓主傻鳩

屌，比錯正評

午夜十二點前仲係當日晚
午夜十二點後就係翌日凌晨

應該係
星期五晚上九點
星期六凌晨三點
星期日早上九點
星期一下午三點
咁先正確
咩星期日晚兩點係怪物嚟

睇波最鐘意用深夜

星期五深夜二時

正確
有夜生活
場波兩點開咪叫人
“喂，呀邊個今晚兩點出嚟睇波”
清楚易明

卡士蘭都話啦：今晚兩點你會做咩？

笑咗，樓主痴鳩咗線，自己打字都錯晒，難為佢啲朋友赴約仲要比樓主誤會理解有問題

都係一舊舊
一係就講長啲
星期五晚 星期六凌晨
咁無死

其實有13:00 同1:00

洗撚加 星期6凌晨咩
1句 星期5 深夜2點出去睇波 咁都唔明可以驗腦啦
唔係星期5個晚出仲可以邊晚出呀

明明星期六凌晨
你都要拗話係星期五晚
咁都唔識分 驗下腦啦
唔可以星期凌晨出嚟睇波㗎？

發現唔係樓主fd嘅問題
係樓主問題

唔單止24小時制都唔識分
連凌晨都用錯

快得過25-20=5 咁樣？

其實30小時真係無咁易出現溝通上既問題 但係前題係樓主呢種講野唔清唔楚既人會搞到更加亂

打多幾隻字寫埋日期會死咩

叫佢攪清楚0:00am同0:00pm先啦

25-17 同25-3-14
差幾多時間？

假設今日星期一，2500即係星期二零晨1點。
咁我今日就約樓主老母9800去爆房啦，即係星期四零晨3點見

好心夜媽媽就返屋企訓覺啦
仲約乜野人呀

樓主同班fd理解能力咁低
直接講邊年邊月邊日幾點幾分既幾多個鐘後見咪仲好

從來最準確都係日期加時間
無啦啦打個25 26點出黎實畀人屌到反艇，除非你錢司咁獨特啦

樓主正一死傻鳩

其實同蠢人講嘢自己都會變蠢

其實理解樓樓主大概想講咩
最主要個情況 我想約人 星期3 凌晨 2點上飛機 (9/1 0200)
但出門口嘅時間應該係 星期2 晚上11點 (8/1 2300)
因為中間理論上唔係同一日（8/1同9/1）
但中間只係隔咗3個鐘 （2300-0200）

最常見應該係睇波同飛機
依加馬會都索性幾凌晨賽事都計落前一晚
30小時的確會避咗呢個問題

係咪日出日落會跟返你30小時一轉?
四季都會跟住延長?
到時31:00係咪又同01:00有衝突?
樓主唔好拖低連登質素

you deserve a badge

一日都係有24小時
只不過多咁25-30嘅表達方法

31/1 26:00 即係約緊人 1/2 02:00am
為咗只係方便溝通
並唔係真正改一日有30個鐘

究竟連登有幾撚多人係弱智 成日講埋啲九唔撚搭八嘅野

錯在佢喺創意台開post

你up乜鳩

戇鳩樓主
你用24小時報時制 加日期已經清楚晒

......

2500 意義上可以係上一日完左都未訓教
0100 意義上可以係上一日內已訓左 但比人嘈醒

睇你呢段野真係笑到我仆街
有腦嘅都唔會打得出呢段野

你而家明點解啦？

樓主正on9

24小時都會錯嘅人，30小時點會啱

你仲好意思上水拎尾彩

冇知啱唔啱，都係以前嘈24定30制嗰陣睇到嘅
因為以前日本電視台唔係24小時都有得睇，有啲台可能到0300就要到第二朝先有嘢睇。又有啲係橫跨兩日，所以有2330～2430之類，咁之後嗰幾個鐘就繼續數落去。
個人睇法係，而家電視台24小時睇有嘢睇，30小時制冇必要。仲要喺香港哩個冇用開嘅地方，更加亂上加亂（例子：樓豬 ）

其實簡單d 當你買咗機票係 15/2 01:00am
你會覺得自己要幾時出門口？

如果管案15/2出門口 你已經被誤導咗
因為實際上係14/2晚出發
但大家從來都冇呢個情況
30小時制對你黎講真係冇意思

咁姐係邊個快，答啦

多謝樓主係我低迷時期令我笑左下

其實知唔知如果打am pm，只會打 1:00 am/pm而唔會打01:00 am/pm？
如果寫01:00，就一定係24小時制，即係係人都知係講緊凌晨一點

樓豬

其實時間點會有得錯，一日廿四個鐘入面無重覆㗎喎
就算轉翻12小時制，一入12點就轉am/pm㗎喇
你最多話人地約你嗰陣一時諗錯跟自己瞓嘅時間嚟轉日子，唔關個計法事喎